Організація
===========


Про що цей документ?
-------------------
Цей документ містить іформацію, що до устрою організації, а також, її основні засади і визначення.


План
----
1. Основні поняття.
2. Права учасників.
3. Розподіл обовязків і завдань.
4. Визначення вартості зробленої роботи а також часток учасників.


Основні поняття
---------------
Під словом "організація"  мається наувазі система, що об"єдує групу людей які приймають участь в проєкті. 
Мета організаціїї створити справедливі і удобні правила, які зроблять умови для управління проєктом групою лбдей. 


Права учасників
---------------
Всі учасники є рівними один перед одним і мають рівні права, які зазаначені в цьому документі. Правила організації можуть дописуватися її учасниками. Впровадження правил проводиться методом голосування та обговорення.


Розподіл обовязків.
-------------------
Кожен учасник організації може дати пропозицію на завдання (створити завдання). Методом голосування і обговорення завдання приймається до загального списку або відхиляється. Після того як завдання створено, потрібно визначити виконавця завдання. Це дуже важливий процес на який треба звернути увагу, так як він визначає ціну роботи. А від ціни роботи залежить на скільки збільшиться частка виконавця від загальної вартості проєкта. Визначення виконавця завдання виявляється методом - "хто запропонує меншу ціну і зробить за коротший час". Після виконання завдяння виконавцем інші учасники організації мають обовязково прийняти роботу і дати згоду про те, що робота виконана якісно.
   
   Наприклад: Ти запропонував "добавити на сайт авторизацію через фейзбук". Створюєш таск. Потім ми сувмісно вирішуємо необхідність цієї функції. Якщо ми вирішили, що це необхідно, приступаємо до визначення виконавця. Наприклад ти пропонуєш зробити це за 100 у.о. І за 2 дні. А я пропоную зробити за 200 у.о але за один день, тоді перевага надається тобі, тому, що в тебе дешевше. Тут звичайно перевага надається дешевщій ціні. Але в мене є право запропрнувати ще дешевшу ціну, наприклад - 95 у. о. Тоді, право на виконання переходить до мене. Ось такими своєрідними торгами ми і будемо визначати виконавця. Нижче я поясню для чого це потрібно. Ідемо далі. Наприклад ти запропонував зробити це за 90 у.о. І я погодився. Тоді ти виконуеш роботу. Після того, як ти виконав роботу, я мушу перевірити її і дади згоду на виливку коду. І лише після цього всього тобі зараховується на рахунок 90 у. о. 


Визначення вартості зробленої роботи а також часток учасників.
--------------------------------------------------------------
Вартість проєкту в середині організації визначається сумою зароблен умовних одиниць усіх членів організації. А частка кожно члена організації процентним співвідношенням зароблених умовних одиниць. 

  Наприклад: з часом виконкючи різну роботу ти назберав 6 000 умовних одинць. А я назбирав 4 000 одиниць. Тоді получається що ти маєщ право на 60% доходу організації, а я в свою чергу маю право на 40%.



Цей документ не є закінченим. І має право бути редаговоний будь-яким членом організації, за згодою усі членів.

    Якшо сыстема зарекомендуэ себе як дієздатною і мотивуючою тоді можна буде розробити інструмент для упраління такого роду сувмісним менеджемнтом, де у кожного ж рівні права.
